\documentclass[10pt]{report}
\usepackage{tikz,tkz-tab,amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{polski}
\usepackage[miktex]{gnuplottex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

\date{20 grudnia 2017}
\graphicspath{ {images/} }
\title{Ćwiczenie 8: Przerzutniki monostabilne i astabilne; generatory przebiegów prostokątnych}
\author{Tomasz Cichociński}

\everymath{\displaystyle}
\begin{document}
\maketitle

% 1
\chapter{Scalony układ monostabilny}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_1_uklad.png}
  \caption{Układ pomiarowy}
\end{figure}

Zmieniając wartości oporu i pojemności wyznaczamy zalezność długości trwania impulsu od stałej czasowej elementów RC

\section{100nF}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_1_10k_100nF.png}
  \caption{R = \(10k\Omega\)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_1_5k_100nF.png}
  \caption{R = \(5k\Omega\)}
\end{figure}

\section{50nF}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_1_10k_50nF.png}
  \caption{R = \(10k\Omega\)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_1_5k_50nF.png}
  \caption{R = \(5k\Omega\)}
\end{figure}

\section{10nF}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_1_10k_10nF.png}
  \caption{R = \(10k\Omega\)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_1_5k_10nF.png}
  \caption{R = \(5k\Omega\)}
\end{figure}

\section{Wnioski}

Analizując otrzymane wyniki mozemy stwierdzić, wszędzie otrzymamy taką samą wartość 0,7. Mozemy opisać zalezość wzorem \(T=0.7RC\).

% 2
\chapter{Generator przebiegów prostokątnych}

\section{Schemat układu generatora złozonego z przerzutników monostabilnych}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2a_uklad.png}
  \caption{Układu pomiarowy generatora złozonego z przerzutników monostabilnych}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2a_pomiar.png}
  \caption{Pomiar układu generatora złozonego z przerzutników monostabilnych}
\end{figure}

\subsection{Przebieg we/wy dla 10 razy zmniejszonego \(C_{1}\)}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2a_pomiar_c1.png}
\end{figure}

\subsection{Przebieg we/wy dla 10 razy zmniejszonego \(R_{1}\)}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2a_pomiar_r1.png}
\end{figure}

\subsection{Wnioski}
Zmieniając wartość zarówno R jak i C zmniejsza się czas stanu stabilnego na wyjściu układu o taką samą wartość niezalenie od R i C.

\subsection{Przebieg we/wy dla 10 razy zmniejszonego \(C_{2}\)}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2a_pomiar_c2.png}
\end{figure}

\subsection{Przebieg we/wy dla 10 razy zmniejszonego \(R_{1}\)}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2a_pomiar_r1.png}
\end{figure}

\subsection{Wnioski}
Zmieniając wartość zarówno R jak i C na wejściu drugiego z przerzutników zmniejszą się czasy stanu stabilnego na wyjściu układu o taką samą wartość niezalenie od zmniejszonego R lub C.

\section{Schemat układu generatora fali prostokątnych z uyciem bramek NOT}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2b_uklad.png}
  \caption{Układu pomiarowy generator fali przostokątnych}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2b_pomiar.png}
  \caption{Pomiar układu generator fali prostokątnych}
\end{figure}

\section{Schemat układu przerzutnika astabilnego z wykorzystaniem modelu układu 555}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2c_uklad.png}
  \caption{Układu pomiarowy przerzutnika astabilnego}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw8_2c_pomiar.png}
  \caption{Pomiar układu przerzutnika astabilnego}
\end{figure}

\subsection{Wnioski}
Układ generuje przebieg prostokątny o częstotliości 1kHZ.

\end{document}
